# TP4 Transformée de Fourier


## TF temporel

comme TD Launay 3(exo2 partie1), partir d'un sinus, l'échantillonner à pls freq/
prendre $f_e=10f$, $f_e=2f$, f_e=f, f_e=0.1f
essayer de faire passer un sinus (e.g. avec un slider)


## TF freq

TP 
symbolic ?
(matlab symbolic toolbox): [www](http://dspl.skku.ac.kr/home_course/dsp/Labs/lab15.pdf)

TF et convolution
-----

Q: peut-on faire une convolution numériquement pour reproduire l'effet du passe bas ??

convolution et dirac
convolution:   exemple filtre passe bas: porte dans le domaine freq, sinc en convolution (cf wikipedia passe bas).
dérivée



## Exo: 

cf tp carrano [github](https://github.com/dominiccarrano/ee-120-labs)
[matlab](https://www.princeton.edu/~cuff/ele301/labs.html)

unpingco 2.2 reconstructing. équivaut à DFT.

## Exo 1D wav

[dft](https://www.oreilly.com/library/view/elegant-scipy/9781491922927/)
avec fichiers wav


## Exo 2D images 
